Interfejsy funkcyjny - musi mieć jedną metodę abstrakcyjną
może mieć adnotację functional interface

Predykat:
- ma 1 metodę abstrakcyjną boolean test
- warunki logiczne
- możemy spr wyr log czy jest prawdą lub fałszem

Consumer:
- konsumuje, nic nie daje/ zwraca
- void accept - np. wypisuje na ekran

Supplier:
- odwrotny, przeciwienstwo mkonsumera
- metoda get
- nic nie przyjmuje cos da/ zwraca

Function
- metoda apply
- odpowiedzialny za przekształcenia
- F <T,R> przekształca
- przyjmuje jakis element, zwraca inny element



Filter
- ma jakis predykat
- sprawdza kazdy element po kolei,
- otwiera szlaban, tylko dla tych co spelniaja warunek:)

Map
-wszyscy przejezdzaja, ale niektorzy wyjada zmienieni:)
- bo jest function

Collectors
- .collect -  konsumuje strumien i gdzies go pakuje (do listy, setu, mapy, tablicy)
- set nie moze zawierac duplikatow, a lista moze
- map - klucz i wartosc(String lub caly obiekt) - nie moze duplikatu w kluczach

stream().map(getFirstName).collect.
Collector:
ALA KASIA
BASIA
* joining() wypisz wartosci oddzielone przecinkiem: ALA, KASIA, BASIA - tworzy liste
ALA KASIA
BASIA
* partitioningBy(predykat) TRUE: KASIA FALSE: ALA BASIA - tworzy mape
stream
        .map
        .filter
ASIA,30
BASIA,30
KASIA,25
*collect(groupingBy(Function<T,R ) -> Collector
*collect(groupingBy(p -> p.getAge ) - w nawiasie wyciagamy klucz
-> Map<Integer, List<String>) - zachowanie domyślne
<30,BASIA> <30, <BASIA, KASIA>> - tu tworzy liste
<30,ASIA> <25, KASIA>
<25,KASIA>

*collect(groupingBy(Function<T,R, Collector) -> Collector
stream.map.filter.collect(groupingBy (p -> p.getName, toSet())) -> Map<String, Set>
Map(String, List<String>) tak nie chcemy

*collectingAndThen(Collector, Function) - przeciwienstwo groupingBY

*maxBy(get.age)
*minBy


jezeli mamy liste, mozemy wywolac stream, czyli iterujemy po liscie


